[走資] 高盛估算30-40億美元資金由香港流向新加坡

高盛發表的報告指，該行持續監察香港銀行體系存款情況，並分析了8月份香港及新加坡存款活動情況，發現香港存款錄溫和淨流出，而新加坡外幣存款則錄溫和的淨流入，儘管如此該行仍認為香港銀行體系有充足的港元及外幣流動性，但相關數據無法消除投資者對資金流出香港的憂慮。高盛相信，針對香港資金外流及流動性的討論將維持熱烈，而9月及往後的數據亦依然十分重要。

該行指出，8月港元存款按月跌1.6%，而7月及6月則分別按月持平及按月升0.5%，金管局亦指出港元存款在9月首三星期有輕微增加，按年來看港元存款增長1.8%。由於外幣存款按月升0.2%，故總體而言香港銀行體系存款按月跌幅為0.7%。在存貸比例方面，港元存貸比例升至90.1%，而7月份則為88.9%，總體存貸比率則由7月份的74.4%升至74.8%。該行認為雖然流動性有所收緊，但香港市場存貸比率仍低於100%，反映資金仍充裕。

在新加坡方面，該行指出新加坡本地銀行的外匯存款再度大幅向上，按月增約14%，同時外地人存款亦巧合地連續第二個月顯著增加，按月升5%，雖然基數相對較低，但或反映了資金是由香港流向新加坡，該行估算存款外流最多亦只是30-40億美元，相對香港的港元及美元存款總額仍然十分細。

怡和同置地有眼光

早咁多年走

攬炒開始有成績

繼續

人地暗示香港人廢 流走雞水咁多

咁少唔係掛

上岸離地中產廢老話:
D樓仲未賣到, 又做唔到二按, 點走?

香港人再出力d

屌 新加玻雖然無奈之下都叫做近近哋

咁新加坡政府都穩定過香港政府啦

對唔住，竟然走得咁少

極權政府冇野穩定
D人走都走去US

落力D啦!!!

30到40億美半條沙中線都起唔到，真係幾廢

雖然唔多 但都好過冇

新加坡經濟都唔好受，受中美貿易戰影響，四小龍入邊gdp增長排尾二，仲要負增長，新加坡本身都吸唔少支那毒

好快仆街

亞洲洗錢市場呀傻9

新加坡背後無大佬 有咩龍鳥一個導彈搞掂
支共控制唔到 就安全過香港

支共控制到 就衰撚過香港

300-400億美金先算啦
屌 D有錢佬真係唔撚爭氣, 港共都充公仲咁撚慢
我係中共都拿拿臨充公你呀